---
title: "Tobby, o Exorcista de Magdala"
subheadline: Um Exemplo de criação de personagem de Espírito do Século, usando meu cenário pessoal Primordiais
layout: personagens
categories:
 - personagens
comments: true
tags:
  - Primordiais (Fate Básico)
language: br
---

Thomas O'Malley nasceu em uma família de devoção cristã: o pai era um trabalhador vindo de Belfast e Católico Celta, enquanto a mãe tinha sangue italiano e devota no catolicismo romano. Conforme foi crescendo, sempre ia a Igreja e seguia fielmente a religião, e também aprendia sobre as lendas irlandesas, até que o antigo patrão de seu pai matou-o e à sua mãe em um ritual de magia negra. 

Junto com sua irmã, entraram para a ordem de Santa Magdala e treinaram muito, até que há dois anos conseguiram passar na prova de _Militia_, passando a integrarem a Elite da Ordem de Santa Magdala. 

Poucas semanas depois, uma pista levou-a a um culto de Satanistas em Chicago, que haviam roubado itens sagrados com o objetivo de os profanar e utilizar seus poderes para o mal. Thomas ajudou sua irmã Jen a vencer os satanistas de Chicago, mas enquanto ela retornou à base da Ordem em Chicago, Thomas foi encarregado de enfrentar um grupo poderoso de satanistas e demônios em Portland, onde foi ajudado pelo estranho demônio Chrno, que atua em conjunto e sob as ordens da Ordem.  

Thomas é forte e calado. Enquanto Jennifer é a investigadora do time e especialista em combate corporal, ele é o motorista e combatente de distância. Seu treinamento como atirador o torna algo temível com uma arma de fogo nas mãos. Dificilmente erra um alvo e em geral atira para abater o alvo. Diferentemente do que se possa imaginar, assim como Jennifer, Thomas (ou Tobby para os amigos mais íntimos) é uma boa pessoa e muito correta, apesar do silêncio assustador! Como a irmã, é extremamente tolerante com outras crenças, mas impiedoso com o mal.

Tanto Jen quanto Tobby sabem da existência dos Primordiais, e embora não sejam Primordiais eles próprios, contam com a ajuda e ajudam os que conhecem, como Hannah Striker e Ingrid Ni Brahobahain, além de Radaj, o Guerreiro do Futuro. Conheceram Angelus, mas sabem que são apenas "secundários" na trama maior dos Primordiais. Mas quando é necessário uma boa arma para enfrentar demônios e criaturas malignas, a pistola e o rifle de Tobby estão a disposição.

---

## Thomas "Tobby" O'Malley 

### Aspectos

|                **Tipo** | **Aspecto**                                               |
|------------------------:|:---------------------------------------------------------:|
|              _Conceito_ | _Agente Exorcista da_ Militia _da Ordem de Santa Magdala_ |
|           _Dificuldade_ | Costuma conversar apenas com sua irmã Jen, a quem protege |
|              _Infância_ | _Pais mortos por demonologistas_                          |
|               _Guerra!_ | _Sempre lembra das lendas irlandesas_                     |
|             _Aventura!_ | "In Nomine Pater et Filii et Spiritu Sancto"              |
| _Participação Especial_ | _Tolerância com outras crenças_                           |
| _Participação Especial_ | _Rápido no gatilho_                                       |

### Perícias


|          **Nível** | **Perícia**   | **Perícia** | **Perícia** | **Perícia** |
|-------------------:|:-------------:|:-----------:|:-----------:|:-----------:|
| _Excepcional (+5)_ | Atirar        |             |             |             |
|       _Ótimo (+4)_ | Vontade       |             |             |             |
|         _Bom (+3)_ | Vigor         | Condução    |             |             |
|    _Razoável (+2)_ | Armas Brancas | Comunicação | Mistérios   |             |
|     _Regular (+1)_ | Roubo         | Atletismo   | Enganar     | Ciência     |


### Façanhas [ Recarga: 5 ]

+ **Segredos Arcanos (Demonologia e Exorcismo):** +2 em todos os testes relativos a essas áreas de conhecimento místico usando _Mistérios_
+ **Rápido no Gatilho (FB 91)**
+ **Recarga Rápida:** +2 em todos os testes de _Superar_ para eliminar Aspectos relacionados à falta de Munição
+ **Chuva de Balas:** pode usar _Atirar_ para _Defender-se_ de Ataques Físicos;
+ **Munição Especial: _Sacred_**
    + _Façanha de **Atirar**_
    + **Permissão:** Aspecto que indique um patrono que forneça a munição ou algum tipo de _Ciência Exótica_
    + **Custo:** Façanha
    + Você é capaz de produzir ou tem acesso a munição voltada para um tipo especial de alvo. Esse tipo especial de alvo sofre +2 de dano ao ser atingido por essa munição. Porém, essa munição recebe -2 de dano contra qualquer outro alvo. No caso da _Sacred_ de Tobby, a munição causa +2 de dano contra demônios, demonologistas e criaturas sobrenaturais malignas em geral.
        
### Estresse

+ **Físico:** `5`{: .fate_font}
+ **Mental:** `5`{: .fate_font}
